做野幾年，發覺有一種能力係管理層同基層員工嘅分界線

出黎做野幾年
我觀察到無論啲老闆做野幾廢都好
佢地有一種能力係比基層員工強好多
講緊嘅就係面對質問時嘅應對能力

據我觀察，無論啲老闆嘅辦事能力幾廢都好，每當開會時俾高層質問or俾人挑機時，都可以好快好圓滑咁回應，就算明明對件事冇乜暸解都會up到啲野出黎
而啲基層員工好多執行能力好強 但面對質問時可能轉數唔夠快 依依俄俄咁答唔出啲咩 俾人問多兩句就一額汗
呢種人就算做野幾叻都永遠唔出得大場面 唔可以做一個組織/部門嘅代表

不服來辯

好同意 我應該點樣訓練自己好呢

轉數可能係天生

有無巴打有建議
利伸 願捱

做得嘢嘅升曬上去咁啲嘢邊個做

你生愛滋就專心養病啦
仲返乜鬼工

呢個先係真理

果一刻過到骨咪得囉 事後有幾可會突登再去verify你講嘅野
果一刻on99咁答唔出野就瞬間變柒頭啦 邊會理你保唔保守謹唔謹慎

你可以咁講
但事實上 可以係沉重壓力下 仍然保持強大9up能力嘅人唔多 仲要轉數快 9up得黎要得體

低級員工=機器、工具，plenty，replaceable (by fellow humans and machines)，cost centre
管理層=change agent，profit driver，maximise shareholder value

妖 收起你啲textbook啦
sales都可以係低級員工 但同時一定係profit driver

管理層出方向
樓下出方法

笑死，乜撚野圓滑，你睇下班高官邊撚到圓滑，只要面皮厚加明知錯都要堅持一個答案已經得，做人要上位就要面皮厚，圓滑，你老母個閪仲滑啦

做高層成個project管哂梗係如數家珍樣樣都解釋到
反正外人都唔會問到tech位

我覺得係面面俱圓的能力
讀書時我都以為自己同大部分人fd到，咁應該做管理層睇人都唔會差得去邊
直到上年真係升左做manager
先發覺完全同想像中唔同
控制唔到的野太多，所謂的stakeholders 小小事都會來轟炸我
管理層成日要睇呢樣個樣，成日要拎最新update
你今朝問完下午又問，邊撚到咁快有update呀大佬
我知，做一個好manager要頂得住出面的壓力
但有時4方8面圍插真係好難頂，有時唯有被逼硬食某d原本唔駛做的task
咁當然我d下屬都要一齊硬食
跟住又要做心理輔導工作，安撫下同事不滿的情緒